[{"options":["发展","全面","协调","以人为本"],"unit":13,"type":0,"question":"科学发展观的第一要义是（       ）。","answer":0},{"options":["党的十二届三中全会通过的《中共中央关于经济体制改革的决定》","党的十四届三中全会通过的《中共中央关于建立社会主义市场经济体制若干问题的决定》","党的十六届三中全会通过的《中共中央关于完善社会主义市场经济体制若干问题的决定》","党的十六届三中全会通过的《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》"],"unit":13,"type":0,"question":"第一次提出科学发展观的党的文件是（       ）。","answer":2},{"options":["第一要义是发展","以人为本是核心","基本要求是全面协调可持续","根本方法是发展教育与科学"],"unit":13,"type":0,"question":"关于科学发展观不正确的说法是（       )。","answer":3},{"options":["以经济建设为中心","以经济发展为中心","以人的发展为中心","以社会发展为中心"],"unit":13,"type":0,"question":"深入贯彻落实科学发展观，要把(       )同坚持四项基本原则、改革开放这两个基本点统一于发展中国特色社会主义的伟大实践，任何时候都决不能动摇。","answer":0},{"options":["促进人的全面发展","坚持以人为本","统筹城乡、区域、经济社会、人与自然、国内发展和对外开放","大力发展循环经济"],"unit":13,"type":0,"question":"党的十六届三中全会提出的科学发展观的根本要求是(      )。","answer":2},{"options":["科学发展","统筹兼顾","求真务实","解放思想"],"unit":13,"type":0,"question":"胡锦涛对贯彻实事求是思想路线提出的基本要求是（     ）。","answer":2},{"options":["解放思想是发展中国特色社会主义一大法宝","大力弘扬求真务实精神","大兴求真务实之风","不断推进理论创新"],"unit":13,"type":0,"question":"胡锦涛在党的十七大报告中指出（    ）。","answer":0},{"options":["实现什么样的发展、怎样发展","什么是社会主义、怎样建设社会主义","什么是马克思主义、怎样对待马克思主义","建设一个什么样的党、怎样建设党"],"unit":13,"type":0,"question":"科学发展观对新形势下（       ）等重大问题作出了新的科学回答。","answer":0},{"options":["坚持马克思主义的指导地位","树立中国特色社会主义的共同理想","弘扬民族精神和时代精神","树立社会主义荣辱观"],"unit":13,"type":0,"question":"社会主义核心价值体系的灵魂是（      ）。","answer":0},{"options":["和谐文化建设","社会主义精神文明建设","树立中国特色社会主义共同理想","传统文化建设"],"unit":13,"type":0,"question":"社会主义核心价值体系的主题是（      ）。","answer":2},{"options":["培育和弘扬民族精神和时代精神","树立和践行社会主义荣辱观","树立中国特色社会主义共同理想","坚持马克思主义的指导地位"],"unit":13,"type":0,"question":"社会主义核心价值体系的精髓是（      ）。","answer":0},{"options":["培育和弘扬民族精神和时代精神","树立和践行社会主义荣辱观","树立中国特色社会主义共同理想","坚持马克思主义的指导地位"],"unit":13,"type":0,"question":"社会主义核心价值体系的基础是（      ）。","answer":1},{"options":["实现社会主义","实现共产主义","实现中华民族的伟大复兴","实现大同社会"],"unit":13,"type":0,"question":"对中国共产党人来说，最高理想是（      ）。","answer":1},{"options":["是在激烈的综合国力竞争中赢得主动的迫切需要","是经济社会发展到一定阶段的客观要求","是增强中华民族凝聚力的需要","是构建社会主义和谐社会的需要"],"unit":13,"type":0,"question":"改革开放30多年，我国经济社会保持持续快速健康发展，经济实力和综合国力迈上新台阶，经济总量跃居世界第二位，人民生活总体达到小康水平。这在客观上要求文化有一个大发展大繁荣。因此，发展先进文化（      ）。","answer":1},{"options":["社会主义文化建设的发展方向","社会主义思想道德体系建设要解决的问题和根本","社会主义道德建设的核心","发展先进文化的中心环节"],"unit":13,"type":0,"question":"邓小平指出：“我们一定要经常教育我们的人民，尤其是我们的青年，要有理想。为什么我们过去能在非常困难的情况下奋斗出来，战胜千难万险使革命胜利呢？就是因为我们有理想，有马克思主义信念，有共产主义信念。”这段话揭示了在全社会形成共同的理想和精神支柱是（      ）。","answer":1},{"options":["构建社会主义和谐社会必须树立共同的思想道德","思想道德建设决定精神文明建设的性质和发展方向","社会主义荣辱观是构建社会主义和谐社会的道德基石","思想道德建设的核心是道德建设"],"unit":13,"type":0,"question":"一个社会是否和谐，一个国家能否实现长治久安，在很大程度上取决于全体社会成员的思想道德素质。没有共同的理想信念与良好的道德规范无法实现社会和谐。树立和实践社会主义荣辱观，能通过引导和帮助人们自我约束、提升境界、宽容谅解来协调各种利益关系、化解各种社会矛盾。这句话表明（     ）。","answer":2},{"options":["重在建设，以立为本","取其精华，去其糟粕","百花齐放，百家争鸣","持之以恒，贵在落实"],"unit":13,"type":0,"question":"文学艺术是民族精神的火炬，是人民奋进的号角。发展我国文学艺术的基本方针是（   ）。","answer":2},{"options":["社会主义精神文明","社会主义道德体系","社会主义核心价值体系","社会主义教育科学文化建设"],"unit":13,"type":0,"question":"建设和谐文化的根本是（     ）。","answer":2},{"options":["全面建设小康社会，建设富强、民主、文明、和谐的社会主义国家","走中国特色社会主义道路，实现中华民族的伟大复兴","构建社会主义和谐社会","实现共产主义"],"unit":13,"type":0,"question":"中国特色社会主义的共同理想是（      ）。","answer":1},{"options":["以见利忘义为耻","以违法乱纪为耻","以骄奢淫逸为耻","以损人利己为耻"],"unit":13,"type":0,"question":"在社会主义荣辱观中，与“以团结互助为荣”相对应的是（      ）。","answer":3},{"options":["为物质文明建设提供智力支持","整个中华民族的精神支柱和精神动力问题","经济社会发展的社会主义方向问题","为教育科学文化建设积累实践经验的问题"],"unit":13,"type":0,"question":"社会主义道德建设要解决的是（       ）。","answer":1},{"options":["文化复古主义","民族虚无主义","完全吸收","批判地继承、发扬"],"unit":13,"type":0,"question":"在对待中国传统文化遗产问题上，正确的态度应是（      ）。","answer":3},{"options":["发展生产力","改革开放","社会主义","人民"],"unit":13,"type":0,"question":"中国特色社会主义文化建设必须坚持为（    ）服务、为社会主义服务的方向。","answer":3},{"options":["集体主义","爱国主义","共产主义","社会主义"],"unit":13,"type":0,"question":"在五千多年的发展中，中华民族形成了以（     ）为核心的团结统一、爱好和平、勤劳勇敢、自强不息的伟大的民族精神。","answer":1},{"options":["改革创新　　","为人民服务　　","诚实守信　　","爱国主义"],"unit":13,"type":0,"question":"为了使全体人民始终保持昂扬向上的精神状态，要弘扬的时代精神的核心是（    ）。","answer":0},{"options":["统筹兼顾","可持续发展","以人为本","全面发展"],"unit":13,"type":0,"question":"正确处理我国经济社会发展中重大关系的方针原则是（    ）","answer":0},{"options":["经济发展","民主建设","科教进步","社会和谐"],"unit":13,"type":0,"question":"在构建社会主义和谐社会问题上，党的十六大作为全面建设小康社会目标之一而提出的相关口号是（     ）。","answer":3},{"options":["解决执政能力建设的关键问题","解决人民群众最关心、最直接、最现实的利益问题","解决新世纪、新阶段的不和谐问题","解决中国经济增长和社会发展的可持续问题"],"unit":13,"type":0,"question":"十六届六中全会强调构建社会主义和谐社会的根本着眼点是（     ）。","answer":1},{"options":["经济基础","政治基础","阶级基础","社会基础"],"unit":13,"type":0,"question":"构建社会主义和谐社会在我们党的执政基础中突出强调的是（      ）。","answer":3},{"options":["具体内容","方针政策","指导思想","行动纲领"],"unit":13,"type":0,"question":"科学发展观是构建社会主义和谐社会的（     ）。","answer":2},{"options":["公平和正义","以人为本","协调发展","和谐"],"unit":13,"type":0,"question":"科学发展观和社会主义和谐社会的核心和本质都是（     ）。","answer":1},{"options":["它是人与人协调的一种形态","社会没有差异","对人类社会发展理想状态的一种描绘","社会没有矛盾"],"unit":13,"type":0,"question":"关于“和谐社会”下列说法正确的是（     ）。","answer":2},{"options":["必须坚持以人为本","必须坚持科学发展","必须坚持改革开放","必须坚持民主法治"],"unit":13,"type":0,"question":"构建社会主义和谐社会的工作方针是（      ）。","answer":1},{"options":["必须坚持以人为本","必须坚持科学发展","必须坚持改革","必须坚持民主法治"],"unit":13,"type":0,"question":"构建社会主义和谐社会的重要保证是（     ）。","answer":3},{"options":["必须坚持以人为本","必须坚持科学发展","必须坚持正确处理改革发展稳定的关系","必须坚持民主法治"],"unit":13,"type":0,"question":"构建社会主义和谐社会的重要条件是（   ）。","answer":2},{"options":["必须坚持以人为本","必须坚持科学发展","必须坚持改革开放","必须坚持民主法治"],"unit":13,"type":0,"question":"构建社会主义和谐社会的主要动力是（     ）。","answer":2},{"options":["必须坚持以人为本","必须坚持科学发展","必须坚持改革开放","必须坚持民主法治"],"unit":13,"type":0,"question":"构建社会主义和谐社会的根本出发点和落脚点是（     ）。","answer":0},{"options":["物质基础","政治保证","精神支撑","社会条件"],"unit":13,"type":0,"question":"构建社会主义和谐社会同建设社会主义物质文明、政治文明、精神文明是有机的统一体，和谐社会建设对三个文明建设的作用是（    ）。","answer":3},{"options":["本质属性","基本条件","重要表现","外在特征"],"unit":13,"type":0,"question":"社会和谐是中国特色社会主义的（     ）。","answer":0},{"options":["社会主义和谐社会是没有矛盾的社会","社会要和谐，首先要发展","构建社会主义和谐社会，关键在党","社会和谐是科学社会主义的题中应有之义"],"unit":13,"type":0,"question":"下列选项中不正确的观点是（    ）。","answer":0},{"options":["《全世界和谐》","《和谐与自由的保证》","《论十大关系》","《共产党宣言》"],"unit":13,"type":0,"question":"“代替那存在着阶级和阶级对立的资产阶级旧社会的，将是这样一个联合体，在那里，每个人的自由发展是一切人的自由发展的条件。”这段话出自（    ）。","answer":3},{"options":["毛泽东","周恩来","邓小平","陈云"],"unit":13,"type":0,"question":"“我们的目标，是想造成一个又有集中又有民主，又有纪律又有自由，又有统一意志、又有个人心情舒畅、生动活泼，那样一种政治局面，以利于社会主义革命和社会主义建设，较易于克服困难，较快地建设我国的现代工业和现代农业，党和国家较为巩固，较为能够经受风险。”讲这段话的党和国家领导人是（    ）。","answer":0},{"options":["创新","发展","管理","保障"],"unit":13,"type":0,"question":"2006年10月，党的十六届六中全会通过的《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》强调，社会要和谐，首先要（    ）。","answer":1},{"options":["教育、就业、收入分配、社会保障、医疗卫生和社会管理","就业、收入分配、社会保障","就业、收入分配、社会保障、医疗卫生","教育、就业、收入分配、社会保障、医疗卫生"],"unit":13,"type":0,"question":"加快推进以改善民生为重点的社会建设，涉及面广，内涵丰富，基本要求是：积极解决好（   ）等直接关系人民群众根本利益和现实利益的问题。","answer":0},{"options":["建设和谐文化，巩固社会和谐的思想道德基础","完善社会管理，保持社会安定有序","加强制度建设，保障社会公平正义","解决人民群众最关心、最直接、最现实的利益问题"],"unit":13,"type":0,"question":"构建社会主义和谐社会的重点是（     ）。","answer":3},{"options":["确立了社会主义和谐社会的总体目标","界定了社会主义和谐社会的内涵","指出社会和谐是中国特色社会主义的本质属性","提出了构建社会主义和谐社会的总体要求"],"unit":13,"type":0,"question":"党的十六届六中全会的重大理论贡献是（      ）。","answer":2},{"options":["人与自然、人与社会、人与人之间和谐统一与协调发展的","人与社会、人与人之间和谐统一与协调发展的","人与人之间和谐统一与协调发展的","人们在和谐与不和谐的矛盾统一中发展的"],"unit":13,"type":0,"question":"和谐社会是对人类社会发展理想状态的一种描绘，是古今中外人们梦寐以求的理想。一般地讲，和谐社会就是（   ）社会；就是生产力和生产关系、经济基础和上层建筑之间和谐统一与协调发展的社会。","answer":0},{"options":["节能、节水","资源综合利用","节材、节地","节约使用能源资源和提高能源资源利用效率"],"unit":13,"type":0,"question":"建设资源节约型社会的核心是（    ）。","answer":3},{"options":["人与自然和谐相处","环境承载能力","遵循自然规律","绿色科技"],"unit":13,"type":0,"question":"建设环境友好型社会的目标是（    ）。","answer":0},{"options":["人与自然和谐相处","环境承载能力","遵循自然规律","绿色科技"],"unit":13,"type":0,"question":"建设环境友好型社会的基础是（    ）。","answer":1},{"options":["遵循自然规律","促进科技进步","提高资源利用率","提高人口素质"],"unit":13,"type":0,"question":"发展循环经济的核心是（    ）。","answer":2},{"options":["邓小平","江泽民","胡锦涛","习近平"],"unit":13,"type":0,"question":"（   ）明确提出了执政能力建设的新命题。","answer":2},{"options":["十六大","十七大","十八大","十八届三中全会"],"unit":13,"type":0,"question":"党的（   ）提出了把党建设成为学习型、服务型、创新型的马克思主义执政党的战略目标。","answer":2},{"options":["以人为本是核心","发展是第一要义","全面协调可持续是基本要求","统筹兼顾是根本方法"],"unit":13,"type":1,"question":"科学发展观的主要内容是（      ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["坚持城乡二元经济结构","坚持发展是硬道理、靠改革促发展","坚持全面协调可持续发展、以人为本","切实转变经济发展方式，提高自主创新能力"],"unit":13,"type":1,"question":"贯彻落实科学发展观要求(       )。","answer":[1,2,3]},{"options":["我国社会主义初级阶段基本国情","我国在新世纪新阶段的阶段性特征","当代世界发展实践和发展理念","当代国际局势的新发展，和平与发展仍是时代的主题"],"unit":13,"type":1,"question":"科学发展观提出的基本依据是（       ）。","answer":[0,1,2]},{"options":["统筹城乡发展","统筹区域发展","统筹经济社会发展","统筹人与自然和谐发展"],"unit":13,"type":1,"question":"科学发展观要求协调发展必须做到 (       )。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["在经济发展的基础上，不断提高人民群众物质文化生活水平和健康水平","要尊重和保障人权，包括公民的政治、经济、文化权利","要不断提高人们的思想道德素质、科学文化素质和健康素质","要创造人们平等发展、充分发挥聪明才智的社会环境"],"unit":13,"type":1,"question":"“以人为本”就要不断满足人们的多方面需求和促进人的全面发展。具体地说（       ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["经济社会发展是人的全面发展的目标","经济社会发展是人的全面发展的前提和条件","人的全面发展是经济社会发展的根本目的","相互促进、互为条件"],"unit":13,"type":1,"question":"经济社会发展与人的全面发展的关系是（        ）","answer":[1,2,3]},{"options":["经济实力显著增强，同时发展中不平衡、不协调、不可持续的问题依然突出","经济社会发展取得全面进步，同时发展面临新的重大结构性问题，影响发展的体制机制障碍依然存在","对外开放日益扩大","面临的国际竞争日趋激烈"],"unit":13,"type":1,"question":"新世纪以来，我国进入全面建设小康社会、加快推进社会主义现代化的新的发展阶段，经济和社会发展出现许多新情况、新变化，显示出一系列新的阶段性特征（   ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["什么是社会主义、怎样建设社会主义","什么是现代化、怎么样建设现代化","建设什么样的党、怎样建设党","实现什么样的发展、怎样发展"],"unit":13,"type":1,"question":"党的十七大报告指出，十一届三中全会以来，中国共产党坚持马克思主义的思想路线，不断探索和回答的重大理论和实际问题是（    ）。","answer":[0,2,3]},{"options":["牢牢扭住经济建设这个中心","坚持聚精会神搞建设、一心一意谋发展","不断解放和发展社会生产力","努力实现以人为本、全面协调可持续的科学发展"],"unit":13,"type":1,"question":"党的十七大报告指出，必须把坚持发展作为党执政兴国的第一要务，即要（    ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["坚持发展为了人民","发展依靠人民","发展的成果由人民共享","不断推动人的全面发展"],"unit":13,"type":1,"question":"科学发展要求以人为本，就是（      ）","answer":[0,1,2,3]},{"options":["发展要有新思路","改革要有新突破","开放要有新局面","工作要有新举措"],"unit":13,"type":1,"question":"为了实现全面小康社会的目标应该做到(       )。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["中国共产党的优良传统","共产党人应该具备的政治品格","党永葆蓬勃生机的法宝","辩证唯物主义和历史唯物主义一以贯之的科学精神"],"unit":13,"type":1,"question":"胡锦涛在讲话中强调，必须大力弘扬求真务实精神、大兴求真务实之风，并指出求真务实是（    ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["是中国特色社会主义理论体系接续发展","是马克思主义关于发展的世界观和方法论的集中体现","是中国共产党集体智慧的结晶","是发展中国特色社会主义必须长期坚持的指导思想"],"unit":13,"type":1,"question":"科学发展观的历史地位在于（       ）","answer":[0,1,2,3]},{"options":["解放思想","实事求是","与时俱进","求真务实"],"unit":13,"type":1,"question":"科学发展观最鲜明的精神实质是（    ）.","answer":[0,1,2,3]},{"options":["按照民主法治、公平正义、诚信友爱、充满活力、安定有序、人与自然和谐相处的总要求和共同建设、共同享有的原则","以改善民生为重点","解决好人民最关心、最直接、最现实的利益问题","努力形成全体人民各尽其能、各得其所而又和谐相处的局面"],"unit":13,"type":1,"question":"构建社会主义和谐社会，就是（     ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["坚持节约资源和保护环境的基本国策","着力推进绿色发展、循环发展、低碳发展","形成节约资源和保护环境的空间格局、产业结构、生产方式、生活方式","从源头上扭转生态环境恶化趋势，努力建设美丽中国，实现中华民族永续发展"],"unit":13,"type":1,"question":"建设中国特色社会主义生态文明，就是（   ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["坚持用发展的办法解决前进中的问题","坚持大力发展社会生产力，不断为社会和谐创造雄厚的物质基础","同时注重发展社会事业，推动经济社会全面协调发展","继续强调发展建设问题，不断提高人均GDP水平"],"unit":13,"type":1,"question":"十六届十六中全会提出，社会要和谐，首先要发展，就是必须（   ）。","answer":[0,1,2]},{"options":["必须坚持以人为本，必须坚持改革开放","必须坚持民主法治","必须坚持正确处理改革、发展、稳定的关系","必须坚持在党的领导下全社会共同建设，加强和改善党的领导，团结一切可以团结的力量，齐心协力促进社会和谐"],"unit":13,"type":1,"question":"构建社会主义和谐社会，必须坚持的正确原则是（     ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["领导核心","发展道路","实践主体","根本目的"],"unit":13,"type":1,"question":"我们要构建的社会主义和谐社会，是在中国特色社会主义道路上，中国共产党领导全体人民共同建设、共同享有的和谐社会——关于社会主义和谐社会的这一科学定位，深刻揭示了我国和谐社会建设的（      ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["执政考验","改革开放考验","市场经济考验","外部环境考验"],"unit":13,"type":1,"question":"当前，世情、国情、党情发生了深刻变化，党的建设面临许多前所未有的新情况新问题新挑战。以改革创新精神推进党的建设新的伟大工程，必须清醒认识党面临的(     )。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["民主法治、公平正义","诚信友爱、充满活力","自由幸福、互助合作","安定有序、人与自然和谐相处"],"unit":13,"type":1,"question":"根据2005 年2 月胡锦涛重要讲话的论述，社会主义和谐社会的主要内容和基本特征是（   ）。","answer":[0,1,3]},{"options":["建设中国特色社会主义的新认识","党在执政能力上的新发展","在新世纪新阶段适应新形势，应对新挑战的迫切需要","巩固执政党地位的必然要求、实现全面建设小康社会目标的重要保证"],"unit":13,"type":1,"question":"构建社会主义和谐社会的重大意义主要是指（     ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["社会主义民主得到充分发扬","各方面积极因素得到广泛调动","依法治国方略得到切实落实","政治参与得到进一步扩大"],"unit":13,"type":1,"question":"作为构建社会主义和谐社会的基本内涵之一，民主法治就是（     ）。","answer":[0,1,2]},{"options":["社会各方面利益得到妥善协调","人民内部矛盾及其他社会矛盾得到正确处理","正确处理改革发展和稳定的关系","社会公平和正义得到切实维护与实现"],"unit":13,"type":1,"question":"作为构建社会主义和谐社会的基本内涵之一，公平正义就是（     ）。","answer":[0,1,3]},{"options":["全社会互帮互助、诚实守信","全体人民平等友爱融洽相处","全社会形成普遍的团结认同","人与人之间形成良好的人际关系"],"unit":13,"type":1,"question":"作为构建社会主义和谐社会的基本内涵之一，诚信友爱就是（    ）。","answer":[0,1]},{"options":["使一切有利于社会进步的创造愿望得到尊重","使一切有利于社会进步的创造活动得到支持","使一切有利于社会进步的创造成果得到肯定","使一切有利于社会进步的创造才能得到发挥"],"unit":13,"type":1,"question":"作为构建社会主义和谐社会的基本内涵之一，充满活力就是（     ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["社会组织机制健全","社会管理完善、社会秩序良好","人民群众安居乐业","社会保持安定团结"],"unit":13,"type":1,"question":"作为构建社会主义和谐社会的基本内涵之一，安定有序就是（      ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["生产发展","生活富裕","生命健康","生态良好"],"unit":13,"type":1,"question":"作为构建社会主义和谐社会的基本内涵之一，人与自然和谐相处就是（     ）。","answer":[0,1,3]},{"options":["理顺分配关系，解决社会公平的“核心问题”；解决就业问题，巩固“民生问题”","科学调控宏观经济，转变粗放型发展方式，健全社会保障体系，完善“托底”机制","畅通利益诉求渠道，及时化解社会矛盾","经济社会并重，克服发展“短腿”现象；把反腐制度落实到实处，防止“权力寻租”"],"unit":13,"type":1,"question":"在构建社会主义和谐社会的进程中，中国需要着力破解的难题有（     ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["没有科学发展，就没有社会和谐","没有社会和谐也难以实现科学发展","构建社会主义和谐社会是贯穿中国特色社会主义事业全过程的长期历史任务","构建社会主义和谐社会是在发展的基础上正确理解处理各种社会矛盾的历史过程和社会结果"],"unit":13,"type":1,"question":"党的十七大报告指出，科学发展和社会和谐之所以是内在统一的，是因为（    ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["学有所教","病有所医、老有所养","住有所居","劳有所得"],"unit":13,"type":1,"question":"党的十七大报告指出，社会建设与人民幸福安康息息相关，扩大公共服务，完善社会管理，促进社会公平正义，努力使全体人民实现（     ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["构建社会主义和谐社会是贯穿中国特色社会主义事业全过程的长期历史任务","构建社会主义和谐社会过程中的矛盾是非对抗性矛盾","构建社会主义和谐社会过程中的矛盾是可以“回避”的","构建社会主义和谐社会必须坚持前进性与曲折性统一"],"unit":13,"type":1,"question":"矛盾运动是社会发展的基本动力，这是马克思主义的一个基本原理。社会主义和谐社会并不是没有矛盾的社会，构建社会主义和谐社会的过程，就是在妥善处理各种矛盾中不断前进的过程，就是不断消除不和谐因素、不断增加和谐因素的过程。下面选项正确的是（   ）。","answer":[0,1,3]},{"options":["全面贯彻党的教育方针、德育为先，实施素质教育","优化教育结构","更新教育观念，深化教学改革","坚持教育公益性质，加大政府对教育投入"],"unit":13,"type":1,"question":"教育是民族振兴大计，教育公平是社会公平的基础，构建社会主义和谐社会必须优先发展教育，建设人力资源强国，为此要（   ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["和谐发展","全面发展","可持续发展","循环发展"],"unit":13,"type":1,"question":"中国特色社会主义生态文明思想包括（    ）","answer":[0,1,2,3]},{"options":["树立尊重自然、顺应自然、保护自然的生态文明理念","坚定征服自然、改造自然的信心","把生态文明建设放在突出地位，融入经济建设、政治建设、文化建设、社会建设各方面和全过程","努力建设美丽中国，实现中华民族永续发展"],"unit":13,"type":1,"question":"推进生态文明建设的总体要求包括（    ）","answer":[0,2,3]},{"options":["尊重自然","顺应自然","保护自然","改造自然"],"unit":13,"type":1,"question":"下面属于中国生态文明理念的内容有（    ）","answer":[0,1,2]},{"options":["坚持节约优先、保护优先、自然恢复为主","着力推进绿色发展、循环发展、低碳发展","形成节约资源和保护环境的空间格局、产业结构、生产方式、生活方式","建立完整的生态文明制度体系，用制度保护生态环境"],"unit":13,"type":1,"question":"关于节约资源和保护环境是我国的基本国策，正确的论述有（    ）","answer":[0,1,2,3]},{"options":["资源节约、环境友好型社会建设取得重大进展","资源循环利用体系初步建立","单位GDP能源消耗和二氧化碳排放大幅下降，主要污染物排放总量显著减少","森林覆盖率提高，生态系统稳定性增强，人居环境明显改善"],"unit":13,"type":1,"question":"到全面建成小康社会时，生态文明建设的目标是：（     ）","answer":[0,1,2,3]},{"options":["现代化建设的重要内容","是凝聚和激励全国各族人民的重要力量","是综合国力的重要标志","为现代化建设提供智力支持、精神动力和思想保证"],"unit":13,"type":1,"question":"中国特色社会主义文化是（     ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["思想道德建设","物质文明建设","教育科学文化建设","党风建设"],"unit":13,"type":1,"question":"中国特色的社会主义文化建设，包括（     ）。","answer":[0,2]},{"options":["坚持以马克思主义为指导，为人民服务、为社会主义服务","坚持百花齐放、百家争鸣的方针","坚持立足当代又继承民族文化传统，立足本国又充分吸收世界优秀文化成果","坚持接近实际、贴近生活、贴近群众，不断推进文化创新。"],"unit":13,"type":1,"question":"中国特色社会主义文化建设的基本方针是（    ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["坚持把经济结构战略调整作为主攻方向","坚持把科技进步和创新作为支撑","坚持把改革开放作为强大动力","坚持把保障和改善民生作为出发点"],"unit":13,"type":1,"question":"加快转变经济发展方式，要（       ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["内需特别是消费需求拉动","科技进步，劳动者素质提高","投资和出口拉动","节约资源和循环经济带动"],"unit":13,"type":1,"question":"新的经济发展方式使经济发展更多依靠（     ）","answer":[0,1,3]},{"options":["马克思主义指导思想","中国特色社会主义共同理想","以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神","社会主义荣辱观"],"unit":13,"type":1,"question":"《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》指出，社会主义核心价值体系的基本内容有（     ） 。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["学习型","服务型","创新型","管理型"],"unit":13,"type":1,"question":"党的十八大提出把党建设成为(      )的马克思主义政党的战略目标。","answer":[0,1,2]},{"options":["党提出和运用正确的理论、路线、方针、政策和策略，领导制定和实施宪法和法律","采取科学的领导制度和领导方式","动员和组织人民依法管理国家和社会事务、经济和文化事业","有效治党治国治军，建设社会主义现代化国家"],"unit":13,"type":1,"question":"党的执政能力就是党治国理政的本领，具体来说，就是指（    ）的本领。","answer":[0,1,2,3]},{"unit":13,"type":3,"question":"科学发展观是马克思主义关于发展的世界观和方法论的集中体现。","answer":1},{"unit":13,"type":3,"question":"科学发展观的基本要求是统筹兼顾。","answer":0},{"unit":13,"type":3,"question":"党的十七大报告指出：科学发展和社会和谐是内在统一的。","answer":1},{"unit":13,"type":3,"question":"经济全球化是社会生产力和科学技术发展的客观要求和必然结果，有利于促进资本、技术、知识等生产要素在全球范围内的优化配置，为我们带来了新的发展机遇，但它也会使国家的经济安全、政治安全、文化安全以及环境与生态安全等受到挑战和威胁。","answer":1},{"unit":13,"type":3,"question":"一国文化记载着自己的过去、又昭示着自己的未来，所以，它是民族的，不是世界的。","answer":0},{"unit":13,"type":3,"question":"构建社会主义和谐社会的工作方针是必须坚持科学发展。","answer":1},{"unit":13,"type":3,"question":"人民民主专政是中国共产党和中国人民在社会主义民主形式方面的伟大创造。","answer":0},{"unit":13,"type":3,"question":"加快推进以改善民生为重点的社会建设，涉及面广，内涵丰富，基本要求是：积极解决好教育、就业、收入分配、社会保障、医疗卫生和社会管理等直接关系人民群众根本利益和现实利益问题。","answer":1},{"unit":13,"type":3,"question":"和谐社会等同于稳定的社会。","answer":0},{"unit":13,"type":3,"question":"中国特色社会主义应该是和谐的社会，社会和谐能够自然而然地实现。","answer":0},{"unit":13,"type":3,"question":"我们党提出构建和谐社会，就是不再以经济建设为中心，而把社会建设放在首位。","answer":0},{"unit":13,"type":3,"question":"建设社会主义和谐社会同社会主义经济建设、政治建设、文化建设之间有机统一，不可分割。","answer":1},{"unit":13,"type":3,"question":"树立正确生态文明理念，就是要求我们要尊重自然、顺应自然、保护自然，进而达到征服自然、改造自然的最终目的。","answer":0},{"unit":13,"type":3,"question":".顺应自然，是人与自然相处时应遵循的基本原则，要求人顺应自然的客观规律，按自然规律办事。人利用和改造自然的实践活动只有适应自然规律，才能做到人与自然和谐相处。","answer":1},{"unit":13,"type":3,"question":"以党的十六大为标志，科学发展观进一步走向成熟。","answer":0},{"unit":13,"type":3,"question":"中国特色社会主义的共同理想就是中国共产党人的最高理想。","answer":0},{"unit":13,"type":3,"question":"推动城乡经济一体化，是经济结构战略调整的根本途径。","answer":0},{"unit":13,"type":3,"question":"办事情应有轻重缓急，经济落后地区的当务之急是发展社会生产力，教育是软任务，暂缓一缓无碍大局。","answer":0},{"unit":13,"type":3,"question":"推动经济社会发展是科学发展观的核心立场。","answer":0},{"unit":13,"type":3,"question":"科学发展观是在应对中国经济发展中出现的各种实际问题过程中形成和发展起来的。","answer":0}]
